台灣網友整左個「武漢肺炎歷史軌跡比對」，自動檢查你是否碰過武漢肺炎患者

根據PTT的網友分享「武漢肺炎歷史軌跡比對」這個網站，這是g0v推出一個可以自動檢查你是否碰過武漢肺炎患者的網站，主要的原理就是透過你在Google地圖記錄你的時間軸足跡，比對目前指揮中心公布的患者的足跡，看看兩邊的足跡是否有重疊。當然，你也可以手動自己檢查，但是隨著病例越來越多，當然還是線上直接比對來得方便。

武漢肺炎歷史軌跡比對設計的相當直覺，應該你一連上去就可以看懂該怎麼做。網站上有四個步驟照著走就好了。如果你擔心隱私的問題，網站上一開始也先表示，這個程式藉由比對你的手機歷史位置記錄，來判斷是否曾與病患接觸。基於隱私考量，你的資料只會在本地端處理，不會上傳到任何網路主機。

當然前提是你先前必須先讓你的手機定位記錄功能有開啟，允許Google地圖記錄。如果沒有的話，那麼這個網站就不適合你查詢。不過，你現在開始開啟記錄的功能，日後說不定還是用得到。

再來就是到第三步，把你剛剛下載的資料載入進行針對足跡的發生時間以及地點來比對，看看是否有相吻合。根據他們網站的說明，為了保護隱私，他們用的比對方法是採用了名為 ST hash (SpaceTime hash)的演算法得到雜湊值，然後再針對你的時間軌跡資料透過相同的演算法求出雜湊值，藉此求出你是否有在特定的時間點與患者足跡重疊。

最後就顯示出比對結果。

1. 請莫乃光議員要求食物及衞生局提供病患歷史軌跡
2. 創科局到底做咩撚野

Source code on github:

但台灣唔公佈自己台灣人足跡wo
話會比人奇視

香港地方咁細
總有一個係附近

例如北角社區爆發
下面黨鐵轉車站一日幾萬人經過
點追蹤到?

推，好似唔錯，雖然未必適合香港

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

除咗地點仲有埋時間